Junk Bay > 將軍澳 翻譯果個人算唔算勁

化腐朽為神奇 垃圾變到霸氣
有無其他例子

將軍澳的名子由來實際上是將軍澳這裡曾經有一位將軍經過，
在明代末年，有一名將軍因戰敗而流落坑口村，
被村民發現，很可惜傷重不治。
坑口村民為了紀念該名將軍，便聳立墓碑以作憑弔，
每年村民都會拜祭，直至將軍澳發展為止，
亦因此命名為「將軍澳」。